### Решение квадратного уравнения методом выделения полного квадрата

Выделение полного квадрата основывается на формулах квадрата суммы и квадрата разности:
$$a^2+2ab+b^2=(a+b)^2$$
$$a^2-2ab+b^2=(a-b)^2$$

Например, дано уравнение :
$$ x^2 + 12x + 32 = 0 $$

Необходимо привести уравнение к виду  $(a + b)^2$ , основываясь на формуле квадрата суммы
Отсюда следует, что $b = 12 / 2 = 6$

Теперь нужно найти число, к которому прибавив $c$ мы получим $b^2$ :
$$ 6^2 - 32 = 4$$

Соответственно и в правую часть уравнения добавляем 4, тогда получаем эквивалентное уравнение :
$$ x^2 + 12x + 36 = 4 $$

Тогда, применив формулу квадрата суммы получим :
$$(x + 6)^2 = 4$$

Отсюда следует : $x + 6 = 2$ или $x + 6 = -2$

Тогда : $x1=-4$ , $x2=-8$
